%\usepackage{pas-tableur}
\textbf{Programmes de calcul.}
\begin{enumerate}
  \item On donne le programme de calcul suivant~:
  \begin{multicols}{2}
    \begin{progcalcul*}
      \item Choisir un nombre
      \item Soustraire 3
      \item Multiplier par 11
    \end{progcalcul*}
    \begin{enumerate}
      \item Montrer que si on choisit le nombre $10$ au départ, on obtient bien $77$.
      \item Quel est le résultat final si on choisit $31$~?
      
      Expliquer la réponse.
      \item Donner l'écriture littérale du résultat noté $\mathcal{R}$ si le nombre choisi au départ est x.
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
  \item Écrire un programme de calcul dont le résultat serait ~~$9+4\times y$~~ si l'on décide d'appeler $y$ le nombre choisi au départ.
\end{enumerate}